<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
    
    <Colony.label>colónia</Colony.label>
    <Colony.description>A tua comunidade.</Colony.description>
    <Colony.pawnsPlural>colonos</Colony.pawnsPlural>
    
    <Spacer.label>espacial</Spacer.label>
    <Spacer.description>Pessoas dos confins do espaço.</Spacer.description>
    <Spacer.pawnsPlural>espaciais</Spacer.pawnsPlural>
    <Spacer.fixedName>Espacial</Spacer.fixedName>
    
	<SpacerHostile.label>espacial</SpacerHostile.label>
    <SpacerHostile.description>Pessoas dos confins do espaço.</SpacerHostile.description>
    <SpacerHostile.pawnsPlural>espaciais</SpacerHostile.pawnsPlural>
    <SpacerHostile.fixedName>Espacial</SpacerHostile.fixedName>
    
    <Insect.label>insectos</Insect.label>
    <Insect.description>Insectos geralmente agressivos e invasivos.</Insect.description>
    <Insect.pawnsPlural>insectos</Insect.pawnsPlural>
    <Insect.fixedName>Insectos</Insect.fixedName>
    
    <Outlander.label>cidade forasteira</Outlander.label>
    <Outlander.description>Uma pequena comunidade de sobreviventes.\n\nEstas pessoas têm vivido aqui por décadas ou séculos, e perderam maior parte da tecnologia que os trouxe aqui. Eles normalmente trabalham com simples ferramentas mecânicas e defendem-se com armas de fogo avançadas.\n\nEles estão interessados com assuntos práticos de comércio, confiança, e sobrevivência.</Outlander.description>
    <Outlander.pawnsPlural>forasteiros</Outlander.pawnsPlural>
    <Outlander.leaderTitle>Presidente</Outlander.leaderTitle>
    
    <Pirate.label>bando de piratas</Pirate.label>
    <Pirate.description>Um gang de bandidos.\n\nPiratas não semeam, não constro, e raramente negoceiam. Eles enriquecem maioritariamente atacando e roubando os grupos mais productivos na área.\n\nO seu nível de tecnologia depende geralmente de quem tiverem roubado recentemente. Eles andam com armas de fogo sobretudo, apesar dos mais sortudos poderem ter armas de energia avançadas, e alguns podem simplesmente gostar de esfaquear pessoas à queima roupa.</Pirate.description>
    <Pirate.pawnsPlural>piratas</Pirate.pawnsPlural>
    <Pirate.leaderTitle>Capitão</Pirate.leaderTitle>
    
    <Tribe.label>tribo</Tribe.label>
    <Tribe.description>Estas pessoas estão aqui há bastante tempo. Talvez os seus ancestrais despenharam-se aqui há milhares de anos atrás. Talvez tenham sobrevivido a uma catástrofe que destruiu uma civilização tecnologica aqui. Em todo o caso, os tribais são geralmente pessoas nómadas que vivem da terra usando ferramentas e armas primitivas.\n\nAlgumas tribos são mais agressivas que outras; muitas estão abertas a comércio e alianças, até mesmo com pessoas estranhas como tu mesmo. Cooperação ou recrutamento será bastante difícil devido à grande diferença linguistica e sociotecnologica estre tu e as tribos.\n\nApesar da aparente fraqueza tecnologica, os tribais podem ser perigosos inimigos e valiosos amigos por causa da sua habilidade em batalha primal, pelos seus números, e pela sua robustez.</Tribe.description>
    <Tribe.pawnsPlural>tribais</Tribe.pawnsPlural>
    <Tribe.leaderTitle>Chefe</Tribe.leaderTitle>
    
    <Mechanoid.label>colmeia mecânica</Mechanoid.label>
    <Mechanoid.description>Uma colmeia de auto-reproduzivéis máquinas ancestrais.</Mechanoid.description>
    <Mechanoid.pawnsPlural>mechanoides</Mechanoid.pawnsPlural>
    <Mechanoid.fixedName>uma colmeia mecânica</Mechanoid.fixedName>
    
</LanguageData>
