<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
    
    <CameraDolly.helpTexts.0>Move a camera clicando e arrastando usando o BOTÃO DO MEIO DO RATO ou com as teclas WASD.</CameraDolly.helpTexts.0>
    
    <Rescuing.helpTexts.0>Para resgatar um colono ferido, selecciona um colono saudável e click-direito no ferido.</Rescuing.helpTexts.0>
    
    <Capturing.helpTexts.0>Um inimgo está incapacitado. Podes cáptura-lo!</Capturing.helpTexts.0>
    <Capturing.helpTexts.1>Para capturar, selecciona um colono, click-direito no inimigo incapacitado, e selecciona Capturar.\n\nIrás precisar de uma cama designada para prisioneiros.</Capturing.helpTexts.1>
    
    <InteractingWithTraders.helpTexts.0>Podes falar com as pessoas que têm um  ?  sobre elas.\n\nSelecciona um colono e click-direito na personagem com o  ?  por cima da sua cabeça.</InteractingWithTraders.helpTexts.0>
    
    <Drafting.helpTexts.0>Para controlar colonos directamente em combate, Alista-os seleccionando-os e carregando no botão ALISTAR.</Drafting.helpTexts.0>
    <Drafting.helpTexts.1>Um colono alistado só fará o que de disseres, e só executa acções de combate. Se tiverem armas irão usá-las quando possível.\n\nNão deixes os colonos Alistados eternamente - eles vão passar fome e ficar infelizes.</Drafting.helpTexts.1>
	
    <AnimalsDontAttackDoors.helpTexts.0>Animais caçadores-de-humanos geralmente não atacam portas ou torres.\n\nPodes escapar deles ficando no interior. Mas eles vão esperar por ti.</AnimalsDontAttackDoors.helpTexts.0>
    
    <BillsTab.helpTexts.0>Para fazeres os colonos trabalharem numa mesa, selecciona a mesa e abre a aba das Tarefas. Aqui, podes dizer o que cozinhar, que coisas construir, que animais talhar.</BillsTab.helpTexts.0>
    
    <TVForSickPeople.helpTexts.0>Para entreteres pessoas doentes na cama, põe lá uma TV.</TVForSickPeople.helpTexts.0>
    
    <AnimalTraining.helpTexts.0>Podes designar um animal domesticado para ser treinado habilidades específicas na sua aba TREINAMENTO.\n\nAnimais não podem ser treinados continuamente; eles precisam de tempo estre as sessões de treino.<AnimalTraining.helpTexts.0>
    
    <StorageTabCategories.helpTexts.0>Na aba de armazenamento de uma zona de stock, podes expandir as categorias para permitir itens específicos. Clica nos triangulos à esquerda dos nomes das categorias.</StorageTabCategories.helpTexts.0>
    
    <Mining.helpTexts.0>Podes designar onde minar abrindo o menu ARQUITECTO e seleccionando a aba ORDENS.\n\nAlguns blocos mináveis dão AÇO, OURO, PLASTEEL, e outros materiais úteis.</Mining.helpTexts.0>
    
    <HostilityResponse.helpTexts.0>Podes configurar como os colonos respondem automaticamente a ameaças como animais predadores.\n\nEscolhe desde FUGIR, ATACAR a IGNORAR no menu DESIGNAR.</HostilityResponse.helpTexts.0>
    
    <OpeningComms.helpTexts.0>Para comunicares, selecciona um colono e click-direito na painel de comunicações.</OpeningComms.helpTexts.0>
    
    <Deterioration.helpTexts.0>Itens deixados no exterior vão se extragando lentamente.\n\nSe queres preservá-los, mantém-os no interior.</Deterioration.helpTexts.0>
    
    <InspectRoomStats.helpTexts.0>Podes inspeccionar o impacto, riqueza e beleza duma divisão usando o INSPECTOR DE DADOS DE DIVISÃO no canto inferior direito.</InspectRoomStats.helpTexts.0>
    
    <ClickingMessages.helpTexts.0>Podes clicar nas notificações no topo superior esquerdo do ecrã para instantaneamente centrar a câmara no sujeito.<ClickingMessages.helpTexts.0>
    
</LanguageData>
