<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
    
    <Forbidding.label>Permitir recursos</Forbidding.label>
    <Forbidding.helpTexts.0>Colonos não irão interagir com itens marcados como PROIBIDOS.\n\nitens proibidos têm um pequeno  X  anexado. Selecciona um item proibido e usa os controlos no fundo do ecrã para o PERMITIR.</Forbidding.helpTexts.0>
    
    <Stockpiles.label>Colocar zona de stock</Stockpiles.label>
    <Stockpiles.helpTexts.0>Os teus colonos precisam de algum sítio para armazenar itens. Designa uma ZONA DE STOCK para eles guardarem coisas.\n\nEncontra a zona de stock na secção ZONAS do menu ARQUITECTO no canto inferior esquerdo.</Stockpiles.helpTexts.0>
    
    <GrowingFood.label>Colocar zona de cultivo</GrowingFood.label>
    <GrowingFood.helpTexts.0>Para cultivares comida, coloca ZONAS DE CULTIVO usando o menu Arquitecto.\n\nElas só podem ser postas em solo fértil.</GrowingFood.helpTexts.0>
    
    <EquippingWeapons.label>Equipar armas</EquippingWeapons.label>
    <EquippingWeapons.helpTexts.0>Os teus colonos chegaram com algumas armas. Equipa-as!\n\nSelecciona cada colono e click-direito na arma que queres que eles usem.</EquippingWeapons.helpTexts.0>
    
    <CameraZoom.label>Aprende o zoom da camera</CameraZoom.label>
    <CameraZoom.helpTexts.0>Faz mais ou menos zoom com a RODINHA-DO-RATO ou com as teclas T e G.</CameraZoom.helpTexts.0>
    
    <WorkTab.label>Configura definições de trabalho</WorkTab.label>
    <WorkTab.helpTexts.0>Podes definir as definições de trabalho de cada colono na aba TRABALHO no canto esquerdo do ecrã.\n\nEles farão sempre o trabalho com maior prioridade que conseguirem.\n\nSe ninguém tiver um certo tipo de trabalho designado, ou se estiverem ocupados com tarefas de maior prioridade, nunca será feito.</WorkTab.helpTexts.0>
    
    <TimeControls.label>Aprende a controlar o tempoLearn time controls</TimeControls.label>
    <TimeControls.helpTexts.0>Podes acelerar, abrandar, ou parar o tempo usando os controlos de tempo no canto inferior direito.</TimeControls.helpTexts.0>
    
    <InfoCard.label>Abrir o cartão de info</InfoCard.label>
    <InfoCard.helpTexts.0>O cartão de info mostra-te dados detalhados sobre qualquer item, pessoa, ou construção.\n\nSelecciona a pessoa ou item e abre o seu cartão de info com o botão 'i' no painel de inspecção.</InfoCard.helpTexts.0>
    
    <SpacePause.label>Aprende sobre a pausa com a barra-de-espaços</SpacePause.label>
    <SpacePause.helpTexts.0>Carrega na tecla BARRA-DE-ESPAÇOS para pausar ou resumir o jogo.\n\nPodes dar ordens enquanto está na pausa.\n\nLembra-te disto - se as coisas ficarem caóticas, basta pressionares na BARRA-DE-ESPAÇO!</SpacePause.helpTexts.0>
    
    <StorageTab.label>Aprende sobre a aba de armazenamento</StorageTab.label>
    <StorageTab.helpTexts.0>Podes configurar zonas de stock e construcções de armazenamento seleccionando-as e abrindo a ABA DE ARMAZENAMENTO por cima do painel de inspecção no canto inferiro esquerdo do ecrã.</StorageTab.helpTexts.0>
    
    <MedicalOperations.label>Aprende sobre operações médicas</MedicalOperations.label>
    <MedicalOperations.helpTexts.0>Para efectuares uma operação médica, como obteres orgãos ou instalacções protéticas, abre a aba de SAÚDE de um colono, e depois muda para a sub-aba OPERAÇÕES.</MedicalOperations.helpTexts.0>
    
    <HomeArea.label>Aprende sobre a área residencial</HomeArea.label>
    <HomeArea.helpTexts.0>A ÁREA RESIDENCIAL diz aos teus colonos quais áreas para limpar e extinguir fogos.\n\nDefine a ÁREA RESIDENCIAL com a categoria Zonas no menu Arquitecto.</HomeArea.helpTexts.0>
    
    <RightClickClearLetter.label>Aprende a limpar cartas com click-direito</RightClickClearLetter.label>
    <RightClickClearLetter.helpTexts.0>Podes rapidamente dispensar cartas fazendo click-direito nelas.</RightClickClearLetter.helpTexts.0>
    
    <BuildOrbitalTradeBeacon.label>Contrói um farol orbital de comércio<BuildOrbitalTradeBeacon.label>
    <BuildOrbitalTradeBeacon.helpTexts.0>Para enviar itens ou prata para comerciantes orbitais, é necessário construires um FAROL ORBITAL DE COMÉRCIO e colocar uma zona de stock à sua volta.</BuildOrbitalTradeBeacon.helpTexts.0>
    
    <SetGrowingZonePlant.label>Aprende sobre a configuração da zona de cultivo</SetGrowingZonePlant.label>
    <SetGrowingZonePlant.helpTexts.0>Podes escolher o que plantas nas zonas de cultivo. Podes até plantar árvores!\n\nSelecciona uma zona de cultivo, abre a aba Cultivo, e clicka no botão 'plantar'.</SetGrowingZonePlant.helpTexts.0>
    
    <PrisonerTab.label>Aprende sobre a aba de prisioneiros</PrisonerTab.label>
    <PrisonerTab.helpTexts.0>Vê a aba 'Prisioneiro' de um prisioneiro para decidires como são tratados.\n\nPrecisas de um colono com o trabalho de Guarda para tratar dos prisioneiros.</PrisonerTab.helpTexts.0>
    
    <StoragePriority.label>Aprende a colocar prioridades de armazenamento<StoragePriority.label>
    <StoragePriority.helpTexts.0>Podes mudar a PRIORIDADE de armazenamento. Colonos encherão as zonas de maior prioridade em primeiro.</StoragePriority.helpTexts.0>
    
    <HistoryTab.label>Aprende sobre a aba de história</HistoryTab.label>
    <HistoryTab.helpTexts.0>Podes ver um registo da fortuna da tua colólia com o passar do tempo na aba HISTÓRIA no fundo do ecrã.</HistoryTab.helpTexts.0>
    
</LanguageData>
